【突發】深圳封城，今晚生效，沒有緩衝期

殘體字預警

【深圳：2月8日零时起入深需提前申报】 格隆汇2月7日丨深圳将于2020年2月8日零时（元宵节）起在所有进出深圳市的公路、城市道路实施提前申报措施，车辆在首次通过“车辆防疫检查点”时必须经网上提前申报才可以通过。

咁香港啲大陸人返唔返到深圳？

唔係錯别字咩

所以港共只係配合支那
從來都無封關呢個選項

深圳都頂唔順香港唔封關, 驚D人湧晒落黎深圳南山
BTW, 咁樣做仲係鄉下D 人 點入返深圳返工

救樓主老母

點解要用「返」呢個字

廣深都封
幾時到北京上海

係去

係人都知封關要即時，唔會拖兩日

申報要咩條件先俾入？

垃圾都叻過柒婆

得武漢先會俾時間人出入

柒婆係專登

林鄭：應預留兩日俾大家走棧

香港D大陸人呀
唔返返你係咪想佢地留一世

上面講緊大陸人
深圳咪大陸 大陸人返深圳用個返字有咩問題

落晒香港 封得

啲時間咁夾
你話林鄭早兩日唔知我就唔信啦

自膠

香港啲大陸人唔係「返」深圳咁係咩呢請問

只係預早填定健康申報表咋喎

班黑警點返去食海底撈呀？

屌即係今日衝關落咗嚟個班會死賴係香港啦

即係柒婆根本知道深圳今晚封城 特登拖到今日俾人落嚟啦

上面嗰啲閱讀理解0分?
話查車檢疫 唔係封

車輛預先申報 冇話封喎
只係預早申報, 做好咗監察呢個部份

咁係咪唔會再有大陸人黎香港

good job

一早封左 好撚癲
外省人入去隔離14日

香港直頭唔封

唔算封城，只係外地車入深圳要提前申報

係得香港先會俾上面啲人自出自入

d殘體字睇唔明

唔係卦, 華為總部都係深圳喎, 咁華為銷售量會點

係屌「大陸」
要用 中国 或者 支那

廣州封 深圳封

差上海同北京就正式支爆

咁而家喺香港啲大陸人走唔到咪一直留喺度

邊樹鄉下先? 湖北?

申報同封城係兩樣黎架

無得飲喜茶食海底撈

係咪我文盲？ 邊忽寫封城？ 申報完咪入得

提前申報唔係封城

【#深圳所有小區封閉管理#，#深圳確診病例樓14天硬隔離#】7日，深圳發佈《關於建立健全社區聯防聯控機制的若干措施》，明確了「五個100%」、「十個一律」、「四個重點」等防控舉措：社區小區100%實行圍合封閉式管理；近14天有疫情重點地區旅居史的人員100%居家隔離；存在與病例密切接觸史的人員100%實行集中隔離等。

宜家港珠澳大橋入洗唔洗隔離？

大陸？邊度大陸？
歐洲大陸？美洲大陸？

中國就中國啦

開心左唔到幾個鐘 又冇得返去叫雞囉

要申報咋喎，唔係封城

咁出唔出得深圳外面

係深圳怕撚左林奠，知道好多人湧緊落深圳先咁做！

好睇過真情 柒婆你真係一路走好

原來係咁

fc?

「滯港支那人」

可唔可以唔好政治正確？

南山係重災區
慘啦深圳GDP仲點超越香港，唯有做死香港

走咩棧
柒婆根本就係知人地深圳8號前會封
佢而家個心都不知幾安定
頭先連記者都懶得見 派張建宗出黎撚D傳媒

擺明政府知深圳8號封城所以先俾兩日緩衝期喇屌

即係深圳全封旅客?

手足裝備抗沙士：防毒面具（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

唔好漏左香港

跟住淋病就會正式封關

重申一次，深圳呢個唔算封城

屌
我而家搭住黨鐵
成班支那人係到好似走難咁拖住個喼係到跑
好撚多

港共班垃圾根本三頭唔到岸

香港人：唔使講啦……
外國：真係當佢港共
中共：港共唔係根正苗紅，唔會真係當港共自己人

香港人唔好淪為社區爆發傳播者或受害者！

[保命] 香港人，星期一一齊射波！

即係佢唔出聲由自可, 佢一出聲, 谷多D人在早一兩日來, 即係其實仲衰過唔出聲話封關

外地車要網上申報，可以入
而且火車高鐵無停，一樣入得

车辆在首次通过“车辆防疫检查点”时必须经网上提前申报才可以通过。

唔係應該針對緊冇申報過嘅私家姐ja咩

利申 唔識野 閱讀理解

中國特色社會主義先行示範區

淋病大愛病毒🦠

唔可以

淋病真係中共隻狗黎

柒婆：都俾人封曬喇 我地更無需要封自己啦
dklm

華為海外有十幾個研發中心，日本、法國、德國都有，可以臨時轉移過去

一早block鳩左啦
分分鐘香港爆咗北京都未爆

pin呢個啦

相關規定由深圳市新型冠狀病毒感染的肺炎疫情防控指揮部發出，提出了要「實行嚴格嚴密的社區防控措施」，分為「五個100%」「十個一律」和「四個重點 」。

包括社區社區100%實行圍合封閉式管理，近14天有疫情重點地區旅居史的人員100%居家隔離，存在與病例密切接觸史的人員100%實行集中隔離，社區住戶進出100%實行雙向體溫檢測，對出租屋房東和承租人100%宣傳到位、聯繫登記，宣傳到位。

屌 big6 都頂你香港唔順

當ii

樓主語癌？要申報等於封城？？？

外地車唔比入唔叫封叫乜

深圳根本比林鄭害 全撚部想黎香港既支那人滯留深圳

線啦煎娃 墮呢麼 抹之絕爹娃 阿烈嗎些

因為原本住係深圳，去左香港，咁咪返

所以港共根本冇做過野

柒婆根本知道深圳會封
做樣配合深圳封關咋

正確 根本係中共俾左指示

中国大陸
為屌而屌就係你呢啲人

黎撚晒香港，等死

柒婆：冇深圳啫，我地仲有港豬噢同雞場㗎嘛

閱讀理解 u?

大大力推！！！

都唔係封城

高鐵，火車無封？

D陰謀論話特登屈哂D人返老家, 然後鎖國重回計劃經濟

要填online form，無話唔可以入

無

佢入之前要網上預約
批唔批黨話事
用行政手段黎達到「封城」

近近地 東莞松山湖基地就得

深圳怕撚左林鄭
搞到外省過晒嚟

你係咪歧視！

好多打工仔鄉下既城村本身已經唔比出去
深圳d廠一定收撚皮

支那仲預測第一季經濟增長6%

怕咗你香港

一早封左北京
追緊d唔該

【#深圳所有小區封閉管理#，#深圳確診病例樓14天硬隔離#】7日，深圳發布《關於建立健全社區聯防聯控機制的若干措施》，明確了“五個100%”、“十個一律”、“四個重點”等防控舉措：社區小區100%實行圍合封閉式管理；近14天有疫情重點地區旅居史的人員100%居家隔離；存在與病例密切接觸史的人員100 %實行集中隔離等。

d大陸人聚起香港爆....

點解要加”大陸”兩個字？
中國就中國，定係你唔想包括埋海南島？

屌

沒有對比就沒有傷害

深圳做遲咗啦，已經社區爆發。

林鄭條八婆

深圳係中國春袋之一

今日福建黎件8歲毒蝗深圳都分分鐘中伏

貨運咪大鑊？

好多黑警老婆係深圳唔係香港人

達官貴人

好撚貼心

真係夾埋

死上

今日開始高速會塞車塞到PK
一有人無提前申報就會塞住個路口

個個係腥港人

要配合香港呀

講左喇 柒婆係特登咁垃圾 就係等你地吹奏支拿其他地方 而佢成功了

靠支那主動截斷生化武器輸出，終於做到陸路封關了

777 傀儡政府 死柒左佢算啦

唔好太高估柒婆，佢真係係蠢

push

其實我唔想佢去 攬炒

要香港搞張eform起碼要6個月
深圳一個禮拜就做好

姐係攪咁多野最後都係等大陸封關當自己做左
好撚野屌你老母垃圾政府
較晒腳叫啲權貴蝗蟲今日最後機會沖落嚟污染香港
食屎啦臭閪

仲要提9人水

up

喺吊~~~人地唔聲唔聲封城自閉呀

條柒婆以前根本就讀死書，所以而家個人咁撚蠢，又周圍得罪人

一早知7婆話唔到事
市長仔一個
都係聽中共order

必須經網上提前通報

有可能唔俾來港

要登記先入城啫，冇話封關唔畀入

同港共一樣諗住會有人怕麻煩唔入來

姐係d中港牌司機返去都要登記嗎？

上面真係好撚大鑊

仲有柒婆管治下的香港

香港正呀

不過 從另一個角度睇

疫情唔嚴重 係不會封各大重鎮

攬炒

香港雙重保護罩

咪傻啦
咁撚多國家ban左支那
支那衞生部又成日維穩

佢會唔知封關係最大良策？on9都睇得出佢特登唔封啦

終於都嚟

預計深圳就快封城

係深圳香港重要 唔可以成為疫區
林鄭條仆街就想香港死

都唔撚知拖兩日做乜撚,留兩日空窗搞撚到勁撚多人逼,一有人奶野就全部奶野
張健康申報又on撚9,搞到勁撚多人圍埋張台度寫,寫完仲要睇都唔睇就入得,都唔知寫黎做乜撚

利申：今日晏晝返黎,寫緊張on9野果陣仲有個大陸佬除口罩我真心凌願佢即時生效,要我強制隔離14日都冇咁嬲

佢根本想整死香港人，點會封
根本越多醫護感染佢越開心
諗下我都覺得好心寒

on9 講左幾廿年大陸
中乜撚野國姐 你老味你係咪大陸仔黎架
要人地一定講中國咁撚野蠻既

終於高官子弟要走嘅都走晒，夠鐘封城

深圳：你唔封我封

不外乎果幾個原因既姐
支共唔俾
報復香港人
種族清洗

由上年6月到而家，除左切左條條例佢係冇滿足過香港人任何一樣野

中国大陸包海南唔包港澳台
咁都要拗

鄉下個班理撚得佢咩?搞點左之後咪血污OT 囉，支那自己都識講城市似歐洲農村似非洲，D 低等人理撚得佢，就好似港島和理LUNCH同新界和理LUNCH既待遇都唔同啦。

支那農村都識封村啦

你文化程度都幾低下

大陸仔定新移民?

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

你upload相之前鏟咗metadata未?

香港啲大劣人唔用返用咩

根本一早就知深圳會封，條仆街毒撚到封之前2日特登講會封，引多d支那狗落黎。仲衰撚過唔出聲。 係人都知封關要即時啦佢老味

咁大陸佬深圳以外要黎香港就得返珠海都坐飛機？？？？？？

海南島係島嶼
點解「大陸」又包括「海南島」呢？
不如你諗下我想表達啲乜

佢可能用開回去，咱們回去祖国啦

我覺得深圳之後會主動封香港，未撚伏鳩我既南山區

佢深圳都係配合香港要班契弟返左黎先封市。

建設民主中國都講左幾廿年
今年64維園見！

香港啲大陸人用返有咩問題

鄭月娥你老母比狗屌啊

笑而不語
你用下個腦先留言啦

仲有個港豬澳

仲有機場同珠海

攬炒之母連深圳都攬炒埋， 開淨最有錢，最high tech 既南山區關口
所有毒撚毒閪毒聚晒個邊

封車唔封人

得中港分家，香港先有得走落去

根本係特登咁做，有心想盡量係呢2日引多d支那狗入關 條仆街冚家鏟真係好撚毒

點解唔得？
深圳、深圳西、深圳東、深圳北、福田、平湖呢幾個火車站都正常運作

所以港共仲有時間俾支那種進入香港 完

深圳邊樹都有喎， 全蚛蟈最high tech既外省人去晒深圳華為同tencent
雖然可以work from home
但係有d鄉下上網仲係慢過西

可以用4G/5G

深圳爆到仆街，

香港報紙無報

火車高鐵本身已經實名買飛所以唔駛額外申報

用「中國」一詞，取代「大陸」「內地」
係港中區隔既意識形態

係咪咁撚多白痴仔唔明？
要畫公仔畫出腸？

研發還研發， 廠還廠喎
mobile個department好似係南山添

所以其實香港乜都唔做，遲早深圳都係要封㗎啦
而家咁遲先做做黎都冇撚用啦

三百幾係計左廣東定分開

五隻豬就有

成個故事清楚晒，原來個奴才真係等指示先配合防疫，唔怪得佢柒婆所謂領導防疫就係咁

大陸係台灣嗰邊架，唔係共匪語黎
同埋係主要指共匪控制嘅地區
The phrase "mainland China" emerged as a politically neutral term to refer to the area under control of the Communist Party of China, and later to the administration of the PRC itself. Until the late 1970s, both the PRC and ROC envisioned a military takeover of the other.

連登仔有閲讀困難症。

淨計深圳

不如你上網查吓「中國大陸/mainland china」公認係指咩地方
唔係你認為字眼係咁解就係

深圳封城係咪歧視湖北人？深圳同廣州關係密切，唔能夠話封就封。次次通報，有冇諗過誇城返學返工既人?

廣東過千喎
深圳係佔三百幾

所以其實用大陸都無錯
內地就不了

香港都就快

燒生話唔會架wo

封得好
其實早就應該要咁

上車前做咗檢疫。

中國大陸係泛指不包括港澳的中共控制地區，同埋跟中華民國分開。齋叫中國都唔知你指邊到。

睇通告就話首次進入既外地車輛先要提前申報
如果你坐巴士或者火車入去唔需要申報
跨城返工都唔少人，好多深圳人住惠州大亞灣或者東莞鳳崗然後去深圳市區返工架

唔知幾時開始連大陸都覺得有問題，反而大陸啲人覺得被叫大陸人係有啲侮辱佢地

唔好咁肉酸得唔得

巴打一定好後生
10多年前既香港，都叫緊做「大陸」
但因為我地成日用「大陸喱」呢個term
班大愛膠覺得貶義，再配合埋普教中
一律改口叫「內地」「內地人」「內地生」「nds」

宜家我唔係講緊「大陸」一詞係匪語
係講緊用「中國」呢個term去反映港中區隔既意識形態

內地/外地係日治時期用字，日治台灣/日佔領區就外地，日本本土就內地，用呢個字眼有從屬含意。中華民國一定要台灣傳媒用大陸指中國大陸就係避免從屬個概念。

係講緊用「中國」呢個term去反映港中區隔既意識形態
唔係講緊約定俗成既意思

肺炎，不了。

林鄭要等到深圳封城佢先實施強制隔離

宜家係講緊用「中國」呢個term去反映港中區隔既意識形態

咪話中國，香港一樣有d地方得ADSL 8M

香港同中國有咩分別?
利申中國人

最終目的地係香港

俾人走哂先封？

元朗南邊圍個d睇cctv, 得8m算啦

唔洗理佢地. 有班人天真到以為執兩句呢D就光復到香港

唔用番大陸冇問題

內地唔地, 大陸唔用得, 中國都有D人唔用得。一定要叫支那. 最好前面加一堆罵支那既用字佢先睇得舒服

SIN9氣

當連接香港既所有口岸都‘被’封城時。香港就等於封港林鄭又贏。

ON9, 根本佢一早知
比兩日D人過來.
明未?

可以可以唔好得過且過？

所以未要用大陸囉，用中國已經要問你個中國係PRC/ROC

大鑊！！

唔係掉轉咩？深圳係等香港封佢先有得封，香港唔封深圳都冇得封

推

仲有個大橋同機場

邊撚到有人話一定要叫「支那」
好心你唔好無限上綱上線
想執返正用字，就要畀人歪曲，你係好嘢

唔計機場都仲差澳門同珠海喎

識唔識字架屌你老咪

宜家唔係話改左口就光復到香港
你唔好係度自我幻想，穿鑿附會

宜家改口既原因 主要係想從少著入手
加強港中區隔既意識形態 同作為香港人既民族意識

清，語氣可以好啲，唔係個個接受到你質問既口吻

東莞我諗而家仲死城過深圳喎

好快可能全國都封城了

唔好混淆英文嗰邊既用法
中文黎講，近代黎講，從來無聽過人認為中國係ROC(台灣)

題外話
基於你所講既原因
台灣已經有人提倡去中國化
正名為「 Taiwan」
而唔係「Republic of China」

不如你睇下佢咩口氣先
我有其他回覆都好好聲氣

直接叫支那算啦以後

九二共識攪出黎嘅，當然民進黨就唔會承認九二共識，但中華民國（ROC）就係人地官方名稱，簡稱為台灣。

即係車要登記 人唔洗？

文盲

捉字蝨可以，但請唔好動不動就爆粗。粗口係用於敵人身上的。

沒事兒

佢封係怕香港到時太多
人形病毒湧番上去
封完呢2日確診會瘋狂加上去

深圳交警公眾號其實寫得好清楚

今晚即開始
又點預早
明捉字眼

今晚兩邊封關，深圳灣嗰堆今晚過唔切關係咪無得返大陸？

深圳所謂封關，行過去唔計

u
U？

啱呀，條友歪曲其他意思，以為自己啱撚晒，叫其他人「唔好理佢」
咁又係乜撚嘢態度
巴打

深圳封城

原來要等腥香港人落黎香港先封得關
醫護又被賣豬仔

自膠
原來有link

其實年年新年都係咁

深圳本地人好少

深圳好似得3萬本地人

借個位

藍絲想清算醫護 幫手report條link!

發緊燒嗰堆要行返過去？

所以以前年年新年都返去 食買玩

(本地)前幾年新年一出街 通街都係人

當...即係指未來..未來全國各省都自己封晒，就唔架在香港要封關呢個問題啦

巴打岩呀
咁用「中國」一詞，又點會混淆覺得係ROC呢？

喺香港推廣用「中國」一詞
取代「大陸」「內地」
有何不妥?

點解有推人咁大回響？
我記得10幾年前，我地係用「大陸」一詞
叫佢地做「大陸仔」「大陸喱」
漸漸「大陸」一詞喺香港成為貶義
因為普教中 港共propagada要擁抱中國既原因
慢慢改晒口做「內地」

既然十幾年前都改過口
點解唔可以因時制宜去再改？

嗰班屌鳩我既，
話咩用「大陸」用左幾十年，點解要改
你知唔知你滲守舊"除"， 同班左膠老泛民一撚樣
唔肯接受新事物同新意見
我一提出就起晒鋼
一啲理性討論都無

發燒就大可放心啦，香港會以人道理由送佢地去屯門醫院

叻唔切

大陸喺香港有些小貶義，而個意識形態就真係唔知普遍香港人點諗，因為中港區分中都有地域上同政治上，但又好似唔太覺有人做調查關於呢個字眼，不過肯定嘅係區分就肯定有

同埋我話唔係匪語係因為我見過有人屌呢個terms係

我見到#51係你用質問既口吻質佢喎

下白泥有船

衝出嚟柒

半封啦
我聽講係，屋苑、城中村唔俾外人入
出入要量體溫
做法同廣州類似

喺香港推廣用「中國」一詞
取代「大陸」「內地」
有何不妥?
點解有堆人咁大回響？直頭當我賣港賊咁

我記得10幾年前，我地係用「大陸」一詞
叫佢地做「大陸仔」「大陸喱」
漸漸「大陸」一詞喺香港成為貶義
（呢樣野好唔make sense, anyway）
亦因為普教中 港共propagada要擁抱中國既原因
慢慢改晒口做「內地」（佢地覺得比較中性）

既然十幾年前都改過口
點解唔可以因時制宜去再改？

嗰班屌鳩我既，
話咩用「大陸」用左幾十年，點解要改
你知唔知你滲守舊"除"， 同班左膠老泛民一撚樣
唔肯接受新事物同新意見
我一提出就起晒鋼
一啲理性討論都無

原來你講緊呢句
ok 我改改

有時用字係要對外，東西德個陣，西德（West Germany ）都係為左要簡單識別同東德（佢地用Germany 就算，騎劫左）先出現。所以用中國大陸去形容港澳台以外係最好。又唔係支那咁貶義。

source呢？

如若屬實 中國或成最大贏家

走棧定走佬？

廣州深圳一早被外省佬溝淡晒

正解

#89514
太空空氣清算機
已確認為五毛

手足你 upload 相之前剷咗 metadata 未? 我睇到曬你嘅位置同電話型號喇！

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

請大家幫手正評，lm，避免沉底

安慰巴打

【終極封關策略】醫護罷工告一段落，唔代表我哋無計可施

可唔可以幫香港封關

中國人係返中國
香港人係去中國

琴日講左啦 冇人理

坐洗頭艇去食囉

深圳獨立！

lm

香港仲要開多幾日放幾十萬落嚟

佢地最想係咁

其實會唔會早兩日仆街林鄭已經知深圳要封關
所以先定8/2

其實連登仔係咪唔識字
外地車要登記=封城？

關鍵字 : 車輛

係滾返上去

華為本身係東莞有基地好似

咁香港啲大陸人滾唔滾返到深圳？

小弟 80 年代出世 , 細個時候稱支那人為大陸仔已經等於歧視 , 大陸個名代表冇文化同野蠻老土

封閉式管理
唔比外人進入
而唔叫封城？
弱智咪撚上連登啦

now報左出黎
小廣東省小區封閉式管理

點解我睇完段野都理解唔到係封關的意思

趕去佢地去珠海

一句講晒 妹仔村官

理hei得佢地死

推！

林奠一定夾大陸封關時間先定8號

深圳都係公廁

蒙面法好快手

大陸本身文義冇眨意
純粹指塊地好大咁解 大陸仔一開始係中性 同日本仔美國佬一樣
係班支那豬道德淪喪品格低劣先會係咁比人罵大陸仔大陸仔
純帶眨低埋大陸仔呢個字本身既評價
唔係文字眨低人 係支那豬眨低"大陸仔"呢三隻字

因為要衝果 d 人都衝晒去香港，未來幾星期可能就係成個香港既潛伏期

咁係咪要搶紙巾了 ？

我有個老婆系深圳啊，武漢個個已經無得見啦

未來14天非常關鍵

擺到明夾埋

封關
welcome to HK送限定手環咋喎

支那高招

咁大陸貨係唔係姐係唔會黎香港?

咁又拉 真係連登有你呢啲垃圾都唔知點搞

因為甴大大要強行深圳廣州復工，林奠死唔封關係情願犧牲全香港人生命接晒D感染者入香港

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

好似成個廣東都係咁

咪啫係變相封城
支那啲一線城市點會直接講封城

10/2 開工

8/2 封城

我D 同事全部未返到

乜都做唔到
未日近了

根本就係配合中國

醒未

果斷

港豬冇得去東門行街了

真
應該用躝

只係你一廂情願所謂意識形態同埋區間。

真正既區間就係要包埋大陸二字 mainland china 先係真正支國範圍。

如果人地封關寫China 係會包港澳。

你d低級意識形態收埋算啦。

777用屎忽諗野 柒下柒下咁

好那變態

睇你既回應
都知你完全get錯我既用意

就係要普及到
至少係香港文化之內
講「中國」「China」 ，係唔包括香港
講「中國」「China」，只係指所謂既「大陸」
咁你明未？

你真係要我地畫到出腸
先明我地想做乜架喎

其實同「支那」一詞一樣
中國其中一個古稱為支那
i.e. 印度支那半島

只不過日本入侵中國
會叫中國做「支那」「支那人」
所以就覺得「支那」係侮辱中國
一切源自呢個國家既自卑感

柒婆妳塊閪面俾幾多人煎到十成紅腫未?
淨係識做啲閪野出嚟, 鞋又擦唔掂, 香港就有幾百萬人都想妳死
妳真係好撚野囉